\renewcommand{\bibname}{Referencias Bibliográficas}
\begin{thebibliography}{10}
\bibitem{Cap1.Hitos}Hitos y trayectoria: Qué hemos conseguido hasta
hoy. Disponible en http://www.adsmediamobile.com/es/compania/hitos-y-trayectoria,
consultado el 19 de noviembre de 2012.

\bibitem{Cap1.AdsMedia}AdsMedia Mobile Advertising. \textquotedblleft{}Misión
y visión\textquotedblright{}. Presentación interna.

\bibitem{Cap1.Mobile}Mobile Media Networks. \textquotedblleft{}Pasante
de Tecnología\textquotedblright{}. Presentación interna.

\bibitem{Cap2.ClienteServidor}Client Server Networks. http://compnetworking.about.com/od/basicnetworkingfaqs/a/\newline
client-server.htm, consultado el 11 de agosto de 2012.

\bibitem{Cap2.Useragent}Agente de Ususario. http://whatsmyuseragent.com/,
consultado el 25 de diciembre de 2012.

\bibitem{Cap3.AUP1}Metodología AUP (Agile Unified Process \textendash{}
Proceso Unificado Ágil) para Implementación del ERP ADempiere \textendash{}
Parte 1. http://ubuntu-adempiere.blogspot.com/2011/09/metodologia-aup-agile-unified-process.html

\bibitem{Cap3.AUP2}The Agile Unified Process (AUP), http://www.ambysoft.com/unifiedprocess/agileUP.html,
consultado el 16 de agosto de 2012.

\bibitem{Cap3.AUPFases}Fases del AUP. http://cgi.una.ac.cr/AUP/html/phases.html,
consultado el 10 de agosto de 2012.

\bibitem{Cap4.Android}Android. http://www.android.com/about/, consultado
el 21 de noviembre de 2012.

%%\bibitem{key-2}About the iOS Technologies. http://developer.apple.com/library/ios/\#documentation/\newline
%%miscellaneous/conceptual/iphoneostechoverview/Introduction/Introduction.html,
%%consultado el 21 de noviembre de 2012.

\bibitem{Cap4.JSON}JSON http://www.json.org/json-es.html, consultado
el 21 de noviembre de 2012.

\bibitem{Cap4.RPC1}A.Tanenbaum. Redes de Computadoreas. 4ta edición.
Prentice Hall, 2003.

\bibitem{Cap4.RPC2}W.Stallings. Sistemas Operativos. Aspectos Internos
y Principios de Diseño. 5ta edición. Pearson 2005.

\bibitem{Cap4.XMLRPC}http://xmlrpc.scripting.com/, consultado el
21 de noviembre de 2012.

\bibitem{Cap4.JSONRPC}http://json-rpc.org/, consultado el 21 de noviembre
de 2012.

\bibitem{Cap5.JSONKit}JSONKit. https://github.com/johnezang/JSONKit,
consultado el 27 de diciembre de 2012.

\bibitem{Cap5.AnimatedGif}AnimatedGif. https://github.com/scspijker/iOS\_AnimatedGif,
consultado el 27 de diciembre de 2012.

\bibitem{Cap5.GifView}GifView. http://code.google.com/p/android-gifview/,
consultado el 27 de diciembre de 2012.

\bibitem{Cap5.DataStorage}Data Storage. http://developer.android.com/guide/topics/data/data-storage.html,
consultado el 29 de diciembre de 2012.

\bibitem{Cap5.DataPersistence}Data Persistence. http://mobile.tutsplus.com/tutorials/iphone/iphone-sdk\_store-data/,
consultado el 29 de diciembre de 2012.

\end{thebibliography}
