\vspace*{3cm}


\textbf{\LARGE Agradecimientos}{\LARGE \par}

~

\textsl{Gracias a Mobile Media Networks C.A. por brindarme esta oportunidad
única. Ser escogida para formar parte de un equipo de trabajo tan
importante fue un honor para mí. En especial a los Ings. Miguel Sucre
y Ricardo Blanch, su visión de futuro y emprendimiento marcaron la
diferencia. También a mis compañeros de trabajo María Gabriela, Alechandrina,
Ariana, Ricardo, Verónica, Yessenia, Cesar, Ciuffi, Alicia, Andrés,
Edgardo, José Eduardo y al resto de las personas que forman parte
del equipo de Mobile Media, quienes me brindaron un ambiente de trabajo
ameno, divertido y lleno de conocimientos. }

\textsl{A mi tutor industrial, el Ing. Carlos Marcano, por su paciencia
y apoyo incondicional. Sus consejos y ayuda hicieron posible que el
proyecto cumpliera las expectativas. A mi tutora académica, la Profesora
Ángela Di Serio, por su asesoría en el desarrollo del proyecto, siempre
buscando que use todos los conocimientos aprendidos a lo largo de
mi carrera. Nunca dudó que lograría cumplir con todos los objetivos. }

\textsl{A mis compañeros de carrera Miguel, Daniel, Manuel, Christian,
Daniela, Fabio, Ricardo, María Gracia, y Fernando, con los cuales
compartí buenos y malos momentos. A Mariana Bezada, que tanto tiene
que enseñarme todos los días, siempre la primera en ayudarme. A Mayerlin
González, por hacer de la Universidad una experiencia divertida. A
Jonathan, porque aunque nos separe todo un océano siempre estás conmigo
para asesorarme, nunca has dejado de estar pendiente de mí. Y no podía
faltar Mariana Rodríguez, por ser mi tercera hermana. Dieciocho años
de amistad han sido pocos con respecto a los que nos faltan. }

\textsl{A mis padres, María Jesús y Arturo, por no dejarme olvidar
mi meta. Han sido mi apoyo y mi mayor fortaleza. Gracias por su amor
incondicional a pesar de mi difícil carácter. A mi hermana Cristina,
quien a pesar de ser menor que yo todos los días tiene una lección
de madurez que darme. A mi hermana Mónica, por siempre tener una sonrisa
para mi. A mi abuela María Dolores, y a todos los que no he mencionado
aquí, que aunque no estén lejos, siempre los tengo cerca de mí corazón. }

\textsl{A la Universidad Simón Bolívar, por convertirse en mi segunda
casa. }

\textsl{A Dios, por darme fuerzas y esperanza.}

\textsl{A todos ustedes, mil gracias.}
